【真睡公主】17歲生日病發 少女一訓就半年

柴郡一名女子17歲生日前夕在梳化「瞌著」，結果一睡就是半年。確診患上俗稱「睡美人症」的克萊恩萊文症候群（Kleine-Levin Syndrome）的她，過去5年有75%時間都在睡，大好青春就在一分一秒中白白流逝。

貝絲（Beth）16歲時首次開始感到疲憊不堪，媽媽當時還以為她只是正常青少年懶散，直到某個傍晚貝絲在梳化上一睡不起，媽媽嘗試叫她起來，卻發現她只能以像個5歲兒一樣的聲音，語無倫次含糊不清地說話。半年來貝絲日睡22小時，只有在去洗手間及進行少量飲食時才會醒來，人卻是神遊太虛。醫生相信，當時貝絲剛患完不久的扁桃腺炎，正是她「睡公主症候群」病發的誘因。

貝絲的人生自此都是在床上或梳化度過，錯過了無數生日及聖誕，想成為兒童心理學家的心願，也因為她被迫退學而幻滅。貝絲一覺醒來，她就記不起自己有病，也意識不到時間已流逝。在貝絲罕有地離開家中的日子，多是她被人推上輪椅見醫生的日子，皆因她累得根本走不動。貝絲清醒期通常維持兩周，之後她就又再長眠。

如今22歲的貝絲又再呼呼大睡已兩個半月，藥物、巨響及親友的哀求都叫不醒她。貝絲的媽媽表示：「她也許明天醒來，之後就是與時間競賽，過她本來應有的生活。她衝去與朋友聚舊，把頭髮弄好，但無人知道她或何時再入睡。」為人母親的，就只能辭去工作全天候照顧愛女，默默的等她有日醒來。

雖然貝絲成了睡公主，但她拍拖三年的25歲男友至今仍不離不棄，幾乎每日都坐在她身旁與她說話，直到她有日再次甦醒。貝絲的媽媽說：「每次你都祈禱，這是她最後一次發作，之後你見到那些徵狀又再出現，你就心裡一沉……見到她人生中最美好的時光溜走，令我為之心碎。」

英國《每日郵報》

佢bf可能唔係真愛，所以嘴落去都冇用

會唔會老慢d？

廢青

沒錯，如果係真愛一定會醒

破左處未？

如果係肥婆

加點美極

男友屌死魚

冇得醫